Конверсия~--- преобразование.

$\beta$-конверсия~--- $\forall \, M, N \in \Lambda: (\lambda x \, . \, M) N =_{\beta} M[x := N]$

Логические аксиомы и правила:
\begin{itemize}
	\item $M = M$
	\item $M = N \implies N = M$
	\item $M = N, \, N = L \implies M = L$
	\item $M = N \implies MZ = NZ$
	\item $M = N \implies ZM = ZN$
	\item $M = N \implies \lambda x \, . \, M = \lambda x \, . \, N$
\end{itemize}
Если $M = N$ доказуемо в $\lambda$-исчислении, то пишут $\lambda \vdash M = N$.

$\alpha$-конверсия~--- $\forall \, M \in \Lambda: \lambda x \, . \, M =_{\alpha} \lambda y \, . \, M[x := y]$ в предположении, что $y \notin \FV(M)$.

Индексы Де Брауна (De Bruijn)~--- альтернативный способ записи термов. Формально, связанные переменные не именуются, а индексируется, индекс показывает, сколько лямбд ``назад'' переменная была связана.

К примеру, $\lambda x \, . \, (\lambda y \, . \, x \, y) \iff \lambda (\lambda \; 2 \; 1)$.

При таком представлении все $\alpha$-эквивалентные термы кодируются одинаково.

$\eta$-конверсия~--- $\lambda x \, . \, M \, x =_{\eta} M$ в предположении, что $x \notin \FV(M)$.

Смысл такой эквивалентности~--- эквивалентность применения, т.е. $(\lambda x \, . \, M \, x) N =_{\beta} MN$.

$\eta$-преобразование обеспечивает принцип экстенциональности: две функции считаются экстенционально эквивалентными, если они на любом входе дают одинаковый результат.

В Хаскелле т.н. ``бесточечный'' стиль записи (без точки приложения, т.е. без явного указания аргументов) основан как раз на $\eta$-конверсии.